其實好多大陸人生活仲舒暢過香港人

就連大陸做低賤工個d
擔擔抬抬掃地做運輸個d
成個人精神面貌仲健康過香港人
起碼唔會話屌黎屌去咩都唔順眼
始終香港人島民心態
得個島仔就乜都冇
而香港比台灣日本細千萬倍
島民心態既極致
所以點解
好多上左年紀
揸的士小巴個d
你會發覺佢地播國語歌都唔聽電台or廣東歌
因為國語舊歌80s 90s 00s個d
真係好啱揸車聽
好似酒咁醇
時間唔經唔覺就過
聽廣東歌個人真係精神繃緊d
如果你係女or高種姓男人
係香港可能幸福d生活精彩d
但如果你係中或低種姓男人
香港真係地獄
上上面生活好過
不喜勿噴

［quote]因為國語舊歌80s 90s 00s個d
真係好啱揸車聽
好似酒咁醇[/quote]
真

同意
建議你帶埋d同胞一齊番返上去

幾十萬人湧住落黎喎
好食好住洗撚落黎咩

又幾好

人地有地方住有工做就滿足啦
月入幾千都可以揸車 入油平 泊車唔洗錢
食野廿蚊一餐 生活係二三線城市不知幾爽

咁樓主不如返上去住
帶埋97之後用150個名額既人返上去
說佢地
比返公屋同綜援出黎
好無?

精神面貌？？？

你係北京上海廣州深圳有層樓既本地人又有正式戶口既，咪生活舒暢啲囉

大陸人生活淨係得錢
食得飽著得暖就滿足
一世做奴都開心 精神面貌緊係好
樓主快撚啲返去啦仲講

睇下你同咩人比
有錢邊到都舒暢嫁啦

咩叫“噴”？ 蝗語來架？

低種姓支那韮菜的生活

Path A 去沿岸工廠打工做普工 每日做12個鐘 住宿舍四至六個人一間房 一個月抖兩日 月入五至七千

Path B 好不容易讀完大學 去北上廣深搵工 住城中村出租房 996 月入三千五到五千不等（上海再高少少）三十五歲左右又上唔到位公司就迫你走

係架，你有北上廣深既戶藉就真係架。
你肯聽黨話 黨叫你做乜就做，黨叫你唔好做乜就唔好做。
抗疫期間可能一個星期未必有一餐肉食
你覺得呢種生活ok 既話，咁咪得囉

喺香港搵50k有樓都好舒暢

根據李克強所講，中國6億人收入低於1000蚊，即使係二三線城市冇一百萬唔洗有樓
經已你立即上去深圳三和人力市場體驗下中國底層生活

加油呀樓主

認同 支持你番大陸大家唔洗督眼督鼻

超級睇唔起你，你完全生活係喺自己的幻想世界，但又教訓連登仔
你成段文字顯示出你的無知，話香港人乜都屌？
不如問下點解政府咁無能啦。
居然攞支那同香港比
笑死人

(出POST預左好多人會反對)

我同意樓主黎講, 唔知樓主具體指既係邊到, 樓上好多人講北上廣深
其實本身成個大陸生活水平RANGE就好廣, 北上廣深都一樣,

我覺得上面生活最舒適既係2,3,4線城市 (或者有D新一線好似杭州呢D但係相信都會越黎越差)

好多連登師兄就算接觸大陸都淨係超一線(北上廣深)或者極貧(新聞), 2,3,4線既人好多屋企已經有樓有車, 2老自己搞得掂自己仲會有閒錢比下一代, 加埋一孩政策, 好多人一結婚等於合拼左2個家庭資源, 生活最基本需求一定滿足到, 平時消費水平又低, 人工低只要夠生活食飯就OK (車樓屋企出),

就算你話都仲會有D屋企冇資源既, 其實呢D如果肯去1線城市打工5,7年返屋企都好夠駛(大把係一線城市搵夠返自己鄉下開間鋪仔)

你話再慘D果班, 我有去過D 3,4線地市DUB骨, 冇錯人地人工低, 冇錯人地一星期要返6日, 要住宿舍, 但係學樓主咁講人地心態真係寬容D, 本身社會就係做唔到全部人都過好日子, 起碼呢D比較底層既心態上可以調整到

香港最大問題係失哂平衡, 而且底層夾死左冇路行, 我成日都覺得, 唔講政治因素, 香港窮到住劏房但係又唔夠資格拎公屋果班, 如果你去廣州, 珠海, 佛山果D唔會開心D舒服D咩?

耐何政治問題係搞到香港KICK死左, 由細係香港大, 見到香港人越黎越唔開心(包括自己都係)都好SAD

屌你
聽國語歌個到咩推論嚟

香港真係咁好？
連登講親都無論香港咩階層都屌打支那
眼界放遠少少啦

老老豆豆
邊個地方都有有錢/窮人嘅

標題：大陸
內文：台灣日本印度 ？

樓主出名9upper

上面大把人做地方官一個月四千蚊無野好煩
係煩無錢課金

投胎投唔中城市户籍等收皮

不如你望下公園啲廢老 咪一鳩樣
唔知點解佢地一日就係坐喺公園傾計吹到自己上知天文下知政治都覺得好幸福

傻撚咗打幾年工可以返鄉下夠洗？
北上港深996無經驗最多4000，當你有人工加加到5000❲極少數❳
當你唔食唔住7年只係54萬，但你返二三線城市，樓價至少100萬
你做6-7年都要孭50萬房債
上面呢個只係比較好的例子。
根據李克強所講，6億人收入低於1000蚊

打拼幾年可以happy一早冇呢支歌仔唱

識人個親戚住係啲窮鬼省份退休金每個月都成9000蚊

北上廣深4千師兄你坐左幾多年

台灣個啲歌係嘅
中國80s 90s啲歌不了

得幾千蚊人工。。

想走就快 唔好等下個禮拜 支那貧富懸殊同香港差唔多 仲要冇人權 冇自由 冇錢去到慘過死

廣州Hsbc back office 做個officer 扣埋稅真係得5000到 仲要Master grad
你有好路數？

廣州HSBC stg 16,17k 起跳你唔講？

認真 快d帶身邊嘅人翻去

香港ibank 50k 起跳 關一般打工仔咩事？

二三線城市 屋企冇資源嘅人咁易去Hsbc stg?

你咁巴閉做到人上人喺香港會撈唔掂？

親身識4,5線既人去stg

又或者咁講啦，你覺得搵5千稅後係廣州住舒服 （假設屋企係廣州）定稅後1萬出頭係香港舒服？

唔好拎香港bank back office黎比大家重點行業唔一樣，廣州坐office一個月稅前7,8千坐底肯定有（FG)

我唔知你果個係乜back office posting

我邊句講我撈唔掂？唔好意思我係ibd既，我自己處境同general population處境係同一樣野？宜家討論緊係你同我定係大環境？

我意思係大環境 咁把炮拎到16k一個月 啫係月入頭個2% 嘅人 喺香港會撈得唔掂？ 你又講到啊豬啊狗去呢啲地方會過得好 我搵埋數據證明你講嗰個數根本就少數人 一般人咪又係稅後四五千起跳

留上summer recruitment張圖你睇唔到？

我都講咗就係有真實例子喺Hsbc back office 稅前六千幾 稅後五千到
香港中位數18000 稅後點會得萬頭
兩個case 如果冇屋企幫其實差唔多

真 香港很危險
快點返上去
同胞們 不要留在香港了

平均啫係mean喇下話 你覺得mean準定median 準？

3千一個月生活輕鬆
代價係無言論自由
出街畀豆腐工程害死
天眼全天候監測
拆遷零賠償
口水火鍋
大頭奶粉
被頂替大學學位

唔好搞笑喇平均薪酬 你識得嗰一兩個搵得多就當係大多數人都係搵哩個數咩……廣州FG稅前坐底7,8千?? 你冇嘢下哇 唔通個個FG都做MT返BIG4之類咩 而且今年個勢大部分公司都唔請人/淨請廉價勞工, 真係唔知"智聯招聘"個價係點托住嘅囉

長江下游人民一樣跟黨走
屋無咗命都無埋

你sample size 夠大既時候outliers 根本冇影響，我做野咁耐冇見過人話唔好睇mean 睇median , 更何況大陸本身就比較少上千萬打工皇帝，一般已經係老闆

你果個我估係統計埋d 4,50歲，大陸過去15,20年成個education level 提升左咁多你基本係要睇FG data, 唔似香港3,40年前已經好多人做office工，你包大陸藍領咁一定會低

訓先，我勸你出黎做野做多幾年個人視野闊d 先再講，唔好身邊有1,2個case 就作準，如果你識果個人咁岩係拎左baba / tencent offer 一年百萬以上咁你係咪又會話大陸全部有錢人？

所以17年8千升到19年9千3有咩問題？我上面都cap左個240萬sample size 既data 你睇，多既唔講了，大家睇法不一冇所謂，唔想好似教緊intern 咁睇野

你自己唔係拎自己身邊例子講？ 學人扮屎忽？
你張圖已經證明咗六成人8000樓下喇
你未讀過stat? Mean 同 median 邊個更能反映中位數你未學過？ 你又自打嘴巴 你識嗰個有16k 就代表大部分人有？ 訓喇柒頭

泛登都有大陸打手
條友專用打飛機數據

我講緊mean 同 median 問題
估唔到連支那人都明嘅嘢你都可以唔明 訓喇老屎忽

條友仲吹自己ibd 咁計數法間公司執柒咗喇

咁把炮阿港燦
武肺期間撈咩啊

大陸生活係OK嘅，不過要步步為營，同埋最好有政治潔癖。不過我就唔屌啦，留返俾樓主啦

乜撚嘢高種姓低種姓呀
返印度吔蕉啦朋友

大陸ibd假大空
跟領導走啊

冇嘢撈上嚟做5毛掛

你鍾意啦小朋友，祝你出社會果陣搵到好工

你都幾搞笑 我返緊工要同你講？
訓喇老屎忽

Sry真係睇唔過眼你扮老屎忽……智聯招聘都好信?? Agent網嚟咋唔通間公司嘅請人廣告寫幾多人工就真係咁多咩?? Sign contract嗰陣又話你知份糧幾多呀?? 除咗大公司之外, 一般大陸啲細公司都係寫大個數氹住你去interview先㗎喇 你唔知就收收皮先唔好誤導人哋唔該

有陣時有d 野你係未接觸過唔識就係唔識，讀master 冇用架，努力搵多d 讀MBA 啦（雖然我都冇讀）

乜撚野係高種姓男人

大陸網頁數據誠實可靠

關我咩事，大陸人同香港人有咩可比性

有種叫自乾五
自備乾糧的五毛

呢個又點睇？廣州240萬sample, 全國2700萬

我都好明白大陸生活有佢唔好，但係開心程度高過係香港我覺得好合理，我每個月十幾萬係香港我都覺得自己就depressed

你地要黃要點我覺得冇問題，我都好僧黑警，但係你地眼中容不下一粒同自己相反意見既沙咁同習有咩分別？一開始就話mean vs median，之後就話人做假，我上面搵左第二個source比你你都係會繼續話做假，冇討論意義

算撚數吧喇老屎忽 連median 都唔撚識仲講其他嘢 係人都知median 最反映到中位數 政府公佈月入中位數唔通用mean? 仲話冇人用 唔知以為我創出嚟
Master 冇用 但讀phd咪有囉 起碼外國某啲工種要囉 起碼我做到嘅工種你做唔到囉 起碼我有嘅國籍你冇囉

同埋我可以話埋比你聽香港hr agency 出既salary report 既數拎banking front office黎睇起碼低過actual 15-30%你又點睇？

宜家盛夏返工可以游水返公司添

咁L幸福 仲唔狗衝

拿 我一直就講緊median先反映到中位情況 你上面個數據都講咗接近六成低過8000 我冇講過做假

冇話容唔到 你講啲嘢有誤導唔俾得人批評？

民主有民主o既優點 , 獨裁有獨裁o既優點。但唯獨香港係集中兩面陣營缺點於一身。

你睇到既係6成低過8千，我睇到係4成高過8千，2成6-8千姐係6成高過6千，你係真係讀過stat? 6千係廣州唔會開心過同樣 above 6成人搵既人工住香港？

佢哋由細到大俾人洗腦洗到奴性重所以開心呢樣嘢你唔講 客觀數據就係用你張圖有近六成人搵稅前八千或以下 你就講咩二三線城市去廣州搵萬六起 但又叫香港搵得少嘅人去呢啲地方 我想問你點覺得香港搵得少嘅人去到可以做到人上人？

所以啲藍絲都on9嘅
喺英國做二等公民有乜所謂
又無咁迫 搬磚人工又唔低
一定好過喺支那食元素表啦

Blocked

或者你自己去微博睇睇啲大陸網民點講呀?? 人哋大陸人都唔信嘅嘢反而一個香港人會信…… 重有乜好講 一個字叻喇!!! (冇啦啦話咩黃藍…宜家講緊份report唔可信呀叻叻豬)

我上面咪講咗如果同樣冇屋企支援咪兩個差唔多 又問？ 兩邊同樣做bottom 40%邊個開心啲關stat咩事？

我想問我幾時講香港撈唔掂上去做人上人？我講都係話香港撈唔掂去廣州佛山珠海唔會開心d ? 我個人相信係會囉，上面都有d 視野廣d 既巴打講左獨裁同民主都有好處壞處，香港問題係好處食唔到壞處全食

算啦無謂再討論，你飽讀詩書聽唔落其他人意見的，唔知係咪你以前master 求職定係你朋友求職經歷唔好啦，我淨係知宜家讀it 係大陸好多機會，係辛苦d

樓主講到咁，搞到我都想上去。
可惜國家放棄了我 林奠放棄了我。
睇黎我要過英國做下等人了
願樓主係上面生活安好，日日有得食肺炎野味。

乜依家二毛連包裝都唔包直接歇斯底里咁hardsell

大陸住何數據都唔可信
李克強講出口都信唔過
今年又gdp保6

有一點你講得啱
就係大陸人冇香港人咁精神崩緊
佢哋將全部思考交晒比黨
咩都唔使諗又點會有精神壓力
點似得香港人

專登入嚟blk鳩你個戇鳩仔

Blocked

你自己又話二三線城市嘅人可以去廣州呢啲搵到錢 跟住返鄉下買屋買車blablabla 我就話一般嘅人其實搵稅後5k到 你又話識人搵16k 點知睇返數據根本就係得極少數人先搵到呢個數 咁唔搵呢個數嘅人又有幾開心？ 一半嘅人就係搵稅後5k
咁一個香港搵得少嘅人去到廣州搵稅後5k 點開心法？

你以為啦，大陸玩緊996呀

我都話phd 嘅工唔係咁樣搵 我仲要喺外國
咁係咪人人都做it?

講經咩 香港成個大環境都係咁depressed
根本上係錢字行頭 冇錢=失敗

淨係上網要翻牆，用埋vpn都成9日斷線我已經頂唔撚順
以前返大陸=斷網
淨係上得大陸網

講事實啲人係唔鍾意聽嘅

個個都做it, 唔通個個都想做it咩

大家唔好怪樓主，睇番佢之前啲post就知係無病呻吟負面L，大家俾多啲關懷佢

仲可以暢泳添

以前旅行，係唔同大陸城市各住過一個月（東北同華中2線城市
真係頂唔順
地鐵/地下建築同廁所永遠有浸渠味
上網又要翻牆又成日斷線
基建做得唔好
行路一定要睇地下
如果唔係就kick到跌

唯有係果度出世，無比較之下，先會覺得好住

大陸有增高手術做樓豬考慮下

樓主傻西黎.....

做人做到三和大神咁
今日唔知聽日事 咁當然冇嘢好怕
但支那人就係千百年嚟都係咁先冇進步
仍然係蠻荒社會 叢林法則

其實你睇我好我睇你好
都係講習慣啫
聞慣咪冇事囉
等於香港咁迫間屋咁細
啲大陸人都覺得都唔知點解住得落一樣

你見到既唔一定係事實既全部
你呢個想法，比你返上中國住，都唔一定會過得開心
因為你心態太差，同埋你去到中國亦只係一個低種性人口，唔係根正苗紅既紅二代

做ibd 搵十幾萬個月話覺得大陸人搵幾千幾chill 好寫意 個個都覺得第度d 屎香d 架啦你去揼個邪骨打下飛機就走緊係覺得人地chill 架

香港啲屋又細又住唔落都係咁狗衝過嚟 可能貪劏房夠溫馨掛?? (以前鏗鏘集報道過唔少新移民一家x口住劏房~~)

咁窮嗰啲一定狗衝落嚟㗎
等於你香港人有得走都會去英國咁解咋嘛
有錢嗰啲係香港買咗屋都未必喺香港住

d 所謂ibanker 成日覺得自己搵錢多就乜都識 我以前三個呀頭都係BB 嘅 MD 都係咁嘅態度，其實自己個範疇以外好多野都無常識又鐘意扮看透世事

開口埋口叫人小朋友話人經驗少自己最多先三頭就咁囂屎

樓主生活得唔開心 分享下

大陸除左屋大啲之外 真係冇野值得吹
市區個天永遠灰濛濛 生活都冇精神啦
機建發展得快 但好多都死城咁
人民質素點都同香港冇得比 當然大部分人都友善
但係個人衛生哩啲基本野都跟唔上
最重要好多野係冇保障
因為你冇背景唔會敢出聲

利申 以前會返上去做野 有唔少大陸朋友 不喜請插

其實佢地去外省打工，租屋住一樣咁細
唔好得過香港好多
除非係本地人住返自己屋

睇留言香港真係天堂
真係唔明點解仲要移民去英國 搞亂人地國家

啱呀
上面係理想國度, 千祈唔好落嚟
一向都鼓勵愛國藍絲廢老上去住

仲有大陸人離家讀書嘅宿舍可以嚇死你
成個集中營咁一間房十幾人碌架床
甚至冇澡堂都有

負評係因為樓主似乎動機不良，
但有點認同就係豬有豬嘅快樂

你發夢發咗幾多年？？大陸做服務性行業5000算好高你同我講大陸金融業？

做豬實開心嫁

但大陸冇咁大壓力係真，著漢服出街都冇問題
你試下係香港著奇怪少少，即刻俾人po上連登都有味

田忌賽馬